（有圖）點解滅霸可以攞起個鎚？

斧黎喎ching

點解攞得起

呢個係斧

奧丁無施咒

傻仔呀

ok 完

乜撚嘢滅霸

唔係叫滅霸咩佢

睇老翻D人係笨柒D

喺支那就係

個把斧黎

原來係支那名😂

香港叫薩諾斯

香港叫魁隆

樓豬係假膠定乜柒

你同我個名一樣

Link?

吓 我嗌開Thanos架喎

滅霸
個名好撚柒

漫畫個陣已經叫滅霸啦

其實點可以譯到做滅霸？

戇鳩 竟然正評多
香港譯魁隆

癡撚線負評啲人做咩事
香港唔撚係叫滅霸
叫魁隆

你睇下邊度譯先得架
咁漫畫依定譯精靈寶可夢添

呢個係台灣譯名

支那仔

香港叫魁隆
台灣叫薩諾斯
大陸叫滅霸

魁隆係呢幾年mcu出現thanos呢個角色時先有既名
我敢講係marvel出電影前
根本1000個都未必有1個人睇過漫畫
睇既多數係大陸仔同台仔
大部分漫畫講解都係大陸仔或者台仔做出黎

唔覺用滅霸同薩諾斯有問題
唔係電影港譯就高尚d

同意 表達到明就得 仲有人地問點解攞起把斧 你地就屌鳩人滅霸
係咪多左小學雞 早幾年都唔係咁
都無理性討論 個個都屌

滅霸好型

魁隆點讀？

夠大力

魁隆

灰龍（好似）

咩點解？你有咩問題？

唔係台灣咩

滅霸好似啲洗廁所水名

你柒完

改個咁中2病既名實由細比人笑到大，唔怪得大個左會想殺人

呢把Groot都攞得起啦

劇透 bam

係呀，我拎得起呀
吹鳩脹？

小三？
素質？
坑爹？
牛逼？
你平時係咪都用開呢啲？ 表達到明咪得
以期舊登用呢啲字屌到你仆街添啦

我問你有咩問題呀而家

傻撚 屌你老母

樹人都攞得起啦

巴打屌得好 而家太多支那新移民入侵
呢班垃圾成日混淆視聽 唔屌唔得

叫人屬於香港既譯名叫小學雞？
講大陸譯名同講大陸用詞有咩分別？
早幾年講大陸用詞都係會比人屌架咋

你老母被狗屌

由細到大都叫開滅霸啦 係唔知邊個on9 又作多個新名 之後啲港豬就以為個新名先係真正嘅名

即刻諗起Taserface全部人笑鳩佢

香港叫魁地奇

滅你老

意譯

你由細到大叫大陸名唔代表就係香港既正確譯名
依家香港既官譯就係正確既譯名
跟本唔關時間事

大陸燦

唔好on9啦 之前官方出黃蜂女個時官方叫螞蜂俠
你班弱智咪又係叫官方改返大陸譯名

讀英文啦，中文講出來好柒 乜撚嘢滅霸魁隆 Thanos 就 Thanos 咩薩諾斯

明咪得﹐屌你老母。

你個名擺明撐我 屌乜？

因為佢夠力拎起

一舉例成班marvel 撚 收哂皮
垃圾到

大陸仔 番上大陸用翻墻啦

台灣叫薩諾斯

有邊個會用呢個名

唔係大個，係細個已經殺人

偷換概念
呢個case啲人只係覺得螞蜂俠可以譯做黃蜂女，係希望marvel官方係未完全確定既譯名上作出改善
同依家已經有港譯仲有人要叫蝗譯係完全兩回事黎喎

香港人

滅霸好似殺蟲水名

偷你老母啦 以前撚有人叫魁隆
講完都唔知邊撚個黎

問10個香港人，有幾多個人識讀
計30歲打上本地人好啦，唔計新香港人

新香港人就叫蝗譯啦

點解美隊可以吸到個斧上手? 個斧同美隊應該冇任何關係架?

你老母做撚左我小三，你老豆去問你老母做乜咁撚冇素質，原來係你個仆街仔坑爹介紹你老母我識，真牛逼
你平時係唔係咁講野？
夠曬好表達啦

你都真係幾on9
之前香港有自己一套詞庫，突然有支那語入侵甚至取替香港生字先比人屌
人地大陸翻譯組早廿年已經譯緊做滅霸，有睇開漫畫都係叫滅霸，相反Marvel電影近10年先有，thanos比香港官方譯做魁隆搬上大螢幕更加係近幾年既事，屌你條臨時fans矯枉過正仲係度撐飯蓋
香港都唔係譯hulk做綠巨人悿，你咪叫佢變型俠醫囉

樓主潛啦

叫黃蜂女做螞蜂俠啦 香港人

唔見你L文讀做鐵甲奇俠

都冇吸到斧，鎚啫

咁撚鐘意叫官方叫法 又插鳩官方將黃蜂女做螞蜂俠
你班marvel 撚個腦裝屎

你都識講官方譯做魁隆，就算係近幾年既都代表魁隆先係香港譯名，呢啲跟本同邊個年代無關
而且叫變型俠醫又有咩問題

點解唔係叫鐵甲奇俠
你又知我唔係咁叫

有, CA吸左個斧, Thor吸左個鎚, 然後Thor叫CA用個細嘅, 自己就拎個大嘅

魁你老母咩柒撚都咁都叫得出口

原來講緊後面大戰 有雷神之力就召到

上網睇過因為佢終於唔係黑白二元分明,
識講hail hydra 已經可以放低身段
即係ture hero

以前叫佢講句hail hydra佢寧願打一場

鎚同斧都唔識分

無曬人lu

灰龍？
唔知有冇讀錯

你又知我知唔知你係唔係咁叫

因為奧丁冇施咒，個鎚係冇施咒前我阿婆都拿得起

一個人！！！！

魁隆兩個字咁易讀點會唔識？

L文!!!

灰龍

係樹人分身！

咁事實香港譯名係乜.........

咁事實香港譯名係乜.........
戇鳩

on9仔

如果滅霸個名係日本人改，咁樣會唔會打哂飛機

薩你老母

媽呀，好撚柒呀

因為CA有純潔的心所以拎得起個鎚

因為CA拎得起個鎚所以CA得到雷神之力

因為有雷神之力所以CA連個斧都可以吸引到

個邏輯係咁樣?

叫開湯馬士

點解討論個名都可以講咁耐on9

有d野想問

stormbreaker係用d好勁嘅金屬製造
理應好q重
Thanos應該拎唔起

Groot嗰度真係唔知

而如果冇落Odin嘅spell落斧頭度
點解Thor可以隨心吸把斧頭埋黎？

滅霸係洗衣液？？

港譯做劏龍士好聽過魁隆/滅霸啦

係的
因為CA有純潔正義捨已為人的心(夠資格)
(thor1 thor都係捨已為人先重獲雷神之力)
所以拎得起個鎚

奧丁咒語係 凡夠資格拎起個鎚嘅人 將賦予他雷神之力
所以有雷神之力 可以射雷 亦吸引到雷神斧

滅霸

香港個名直頭㭍啦 on99咁

Thanos 就得啦
咁多譯名做乜鬼，香港人係識英文

表示一般聽人講係叫佢做thanos
其他英雄係聽開/叫開iron man, hulk etc.

未聽講身邊人叫佢做鐵甲奇俠，變型俠醫

成個電影業俾你搞彎哂

我都係 廢事同人拗譯名

乜霸 物霸 似舊時香港人用果D譯名

屌你老母 你隻眼生包皮？

滅霸個名好中2病

你唔係大陸閪咩

廣東話應該譯做 弗隆史

Batman 意譯 蝙蝠俠
而唔系 音譯 百文

Superman 意譯 超人
而唔系 音譯 瑞栢文

Ip man 係音譯

得啦得啦，唔好嘈啦😪😪

撒隆巴斯就聽過

屌你老母

身為正統香港後生仔讀唔到個英文名都應該要去死啦dllm

系 滅霸珍系牛b死 666🤣

Thanos個角色點意譯

Thanks+OS

多系統

因為佢幫編劇含過

我話薩諾斯呢個係台灣譯名

滅霸係半神

大家叫嗚門/嗚人 卡卡西 / 畑鹿驚？

你而加睇緊既係漫畫黎架大佬

做咩撚野可以6頁都講個譯名

點解唔叫灰龍 易打又易記咁多

按照上面邏輯
跟官方譯名嘅以後就叫精靈寶可夢
嗰啲小精靈全部嘅名都要跟返官方咁讀

點解唔叫威霸

魁隆啊

屌 香港小學雞真係惡過狗

魁隆個名柒到接受唔到SOR

同埋你覺得Thanos點解拎唔起先? 一個咁冇私既人,一個齊晒石既男人本來可以支配宇宙,但不被誘惑而消滅所有寶石,所謂既英雄做到咩? 最重要係唔講大話,你睇下隊長呃左L文幾耐?如果唔係L文發現,佢一世都唔會講佢老豆老母點死?

咁不如叫紫龍. 紫色叫乜春灰龍

盧山昇龍霸

不如你重睇曬咁多集先啦

一見到d 人睇兩套復仇者就以為自己好撚熟marvel / d 正確名 就忍唔住笑 on9

呀叔睇漫畫果陣你地都唔知係邊

魁隆點解唔好？

意譯加音譯嘅結合

「魁」有首領嘅意思 成日都聽到「黨魁」
就係指一個團隊嘅領袖 一個反派嘅大佬絕對符合
「魁」又同「Tha」嘅發音類近

「隆」就係取自英文「no」嘅發音

薩諾斯?

係魁隆

條友真係唔識架喎

睇咗咁多頁，終於有人講

魁都有「魁首」嘅用法，完全就係指頭領，No.1嘅意思
呢個字甚至喺當成日本漢字用嘅時候 意思都係一樣

而隆字，係有豐盛、偉大、宏大嘅意思

魁隆兩字夾埋，除咗同原文Thanos諧到音之後，單純用中文解讀呢個名，仲可以解出大Boss嘅意思，完全切合Thanos作為MCU十年鋪陳嘅終極反派嘅定位

一個改得咁好嘅名唔用，唔通仲要用埋啲咩薩諾斯，甚至滅霸呢啲不論不類嘅支台譯名咩

再深入解讀少少

魁隆呢兩個字都係中性，不褒不貶

某程度上都幾適合Thanos為咗拯救宇宙而殺一半生靈嘅救世方法

但漫畫佢唔係為左拯救宇宙
係為左令女神開心咋喎

但家陣講緊電影宇宙 漫畫就另計啦
魁隆呢個名本身都係香港上映嗰時先出現嘅港譯

我淨係想知樓豬個畫面「張圖」點黎

讀多啲書啦 唔係大個做乞衣

弱鳩智個斧你老母都拎得起啦

寶可夢
根本就係由細到大都叫開滅霸啦,班小學雞唔知仲乜9

無錯,班小學雞收皮啦

雷神奇俠

三邊都係夾硬譯

啲小學雞冇錢入場睇睇開支那殘體字幕咪叫開滅霸囉

可能我已經老左，細個果啲唔知佢地依家叫乜啦，我就叫滅霸既。

其實Thor放個鎚係Thanos身上令佢郁唔到咪一早贏左

呢個post

讀開滅霸
灰龍個名好戇鳩
要用都用薩諾斯